Deliveroo預告疫後或「炒」外賣員

【明報專訊】新冠肺炎疫情爆發至今，企業減薪、實施無薪假的消息不絕，市民減少出門令外賣平台受惠，不少失業人士爭相應徵成為「外賣仔」。據了解，外賣平台Deliveroo處理應徵送餐員申請時間，已延長到2至5個月，同時更加入「魔鬼條款」，指在外賣高峰期過後，會聯絡部分送餐員解約，意味疫情過後或將削減外賣員規模。

應徵者眾 處理時間達5個月

現時申請成為Deliveroo以至foodpanda等平台的外賣員，除填寫個人資料，提交銀行戶口證明及身分證明文件等基本手續外，其後亦要參加平台所舉辦的簡介會以及領取裝備，才能正式成為送餐員。有消息人士引述Deliveroo發送予新申請者的電郵指出，由於現時有大量申請人數，公司已暫時停辦簡介會，申請流程將會基於各區的需求而定，估計等候時間需要2至5個月。

據了解，由於近期送餐員人數急增，Deliveroo近日在招聘新人時加入條款，透露公司預計未來兩個月內會有特別高的外賣需求量，會繼續招募更多送餐員以滿足需求增長，但期望此期間結束時，「根據所附協議，行使權利終止與送餐員的供應商協議」，意味Deliveroo將在外賣高峰期後與部分送餐員解約，縮減人手規模，由於送餐員均為自僱人士，解約並不會獲得賠償或遣散費。

送餐員屬自僱 解約不獲賠償

值得留意的是，Deliveroo香港區總經理羅家聰在今年4月初接受本報訪問時指，因應近期生意大增，上調多項發展目標，包括將全年派送人員目標增至8000人。他更透露，4月初首個星期已錄得逾千人申請，加入成為派送人員。

另一熱門外賣平台foodpanda同樣接獲巨額外賣員申請數目，foodpanda表示，由於簡介會預約配額有限，加上現時有大量申請，新申請者的等候時間約4至6個星期。

學者料需求延續兩個月

中文大學商學院客座教授冼日明表示，本港疫情尚未平息，即使看似高峰期已過，但估計外賣需求仍會延續一至兩個月，現時外賣配送員的供需兩端上升，外賣平台吸納更多人手，但日後經濟好轉，外賣需求回落，這些公司亦要調整策略，去維持長遠生存空間。

外賣狗又有藉口加料玩工業行動

之後少左單都唔會養得起所有人

如果唔炒人，只會所有外賣員都唔夠單

正常

無單自然唔撚做啦，新人又唔係計時薪

講真
你都唔係想做死一世外賣仔呀？

office 都炒左好多人 間野就執

睇你地想：
1. 大家都唔夠單，等人無野做自己走，咁做就好的差的外賣仔都有可能走。
2. 公司留低有質素的外賣仔，解約差的外賣仔者。

不過開公司一定要無限量請人&唔俾人炒人⋯仲惡過支那政府

袋鼠同熊貓都係報更制，新人又冇底薪，
每更人數已經限制咗開工嘅人數
根本冇必要炒人

未炒囉 驚閪
完左疫情 真係求都唔撚做閪工
利申 復工即condom 閪熊爛袋

又丟食物/加料

more

其實而家組別低既已經成日拿唔到更

依d都係自僱人士計件薪架la
留住好似冇咩影響?

建議直用黃店，唔好經外賣平台，直接tips 算數

你都on9...... 八成店自己冇人送外賣

其實係....黃店真係要靠平台
不過deliverblue就不了

到deliveroo要加料喇

近排都係咪撚嗌deliveroo 唔想啲飯比人加料